(美股L注意）－沽出所有中概股

條bill仲係introduction

China audit crackdown is a Wall Street nightmare

HONG KONG, June 13 (Reuters Breakingviews) - A Chinese listings purge would be a nightmare on Wall Street. Marco Rubio, a Republican U.S. senator, wants to force mainland companies that have gone public in New York to submit to audit oversight - or leave. It's a radical solution to a real problem. But torching shares valued around $1.8 trillion is a harsh price to pay for transparency.

Shareholders seeking compensation found many offending companies had no assets or executives outside China. Courts there refused to enforce U.S. judgements, as they largely still do.

The scandal fizzled out, and that suited U.S. banks just fine. In 2018, 36 Chinese companies raised $9 billion in New York, generating nearly $400 million in fees for financiers, according to Dealogic, a figure which does not include revenue earned from secondary trading.

Rubio's solution is to block IPOs by companies that lock out PCAOB officials; already-listed firms get three years to comply, or get booted out.

The trouble is this comes late; more than 100 Chinese companies have floated since the Longtop scandal. With a trade war raging, Beijing is unlikely to give ground on secrecy laws: indeed, officials want Alibaba and peers to relist closer to home anyway. That sets the stage for heavy losses if the threat is carried out; investors might even dump the stocks in advance if they fear they could become untradeable. U.S. shareholders deserve better protection against fraud, but rushing through this sweeping fix would do as much harm as good.

- The law would disqualify foreign companies seeking to list on U.S. exchanges if they use accounting firms which withhold audit reports from American regulators.

Putting an end to Chinese company listings on U.S. capital markets is the next move Washington should take after its ban on Huawei, according to the latest statement by Steve Bannon.

"The next move we make is to cut off all the IPOs, unwind all the pension funds and insurance companies in the U.S. that provide capital to the Chinese Communist Party," he said.

"We'll see a big move on Wall Street to restrict access to capital markets to Chinese companies until [they agree to] this fundamental reform."

Bannon made the comments as he expressed his view of Washington's move against Huawei, which came as a shock to the tech industry.

Huawei Technologies Co. Ltd. took a hit last week as the U.S. President Donald Trump signed a ban on the Chinese giant's entry into the U.S. market and cut off its deals with American component suppliers.

Earlier this year, Bannon, fired by Trump in 2017, revived the Cold War Committee on the Present Danger (CPD). The organization, first established in the 1950s, targeted the influence of communism in the United States. These, the SCMP said, it focuses specifically on the U.S.-China matters.

Bannon said to SCMP the goal of "an economic war" with China was to force Beijing to implement fundamental reforms.

呢條bill可能係美國中概股大跌的

想put鳩支那股
等中國班賤種夾硬推hsi 上多兩千點先

流浪狗係時候返歸了

香港
將會食晒阿里 百度 京東 拼多多 新浪 網易

中國公司咁撚愛國 竟然 走去老美上市
本身就講唔撚通
早啲退市啦 垃圾股

中芯早排自己退出美市，阿里爸爸係香港第二上市

其實最勁既大技 係要求美國基金將所有中概股沽出

呢幾隻股票既股價表現話左你知
係買唔過

去買美股仲買中國野

李小加冀把流浪在外中資企業帶回家

科氏工業集團(Koch Industries)的一名高管被告知不能離開中國。一名曾在北京組織了一場技術論壇的前外交官，遭到企圖盤問他的當局的滋擾。一個行業組織就辦公室遭搜查、計算機伺服器被沒收的情形制定了應急預案。
接受《紐約時報》採訪的企業高管、華盛頓官員和其他經常訪問中國的人士，對中國當局騷擾美國人的做法——遭到扣留和盤問，被阻止離開中國——越來越感到擔憂。

之後既行動會針對中國銀行

如果美國制裁香港一部分中資銀行
部分銀行 港元沒得轉美元

成個月前

睇下條bill 既progress

似乎未有進展

睇下10月有咩progress

MPF會幫你買

李小+會幫手呃香港人錢

2019年美股炒到上去 年底

慢慢來
現時可以炒下其他野 去到第2個stage 先

現時美國兩黨既意識形態
希望共和黨大升

華府衝擊播】專訪Lawrence Zupan：美國正在意識形態上消滅共產主義

美國佛蒙特州參議員、共和黨人朱潘(Lawrence Zupan)，2018年參選「州參議員」時，與自稱「社會主義者」的民主黨人 桑德斯對陣。朱潘近日接受《英文大紀元》採訪時表示，社會主義帶來死亡和苦難，從來沒有成功過，也永遠不會在美國流行。

美國現時既民主黨 有大部份其實係共產黨來

希望共和黨大勝

MSCI are you listening? - "No investor should ever forget that Chinese state-owned enterprises are firstly political entities, there to follow the Communist Party," Fraser Howie, told Nikkei. "They are not commercial enterprises trying to maximize profits"

Equitable act 仲係introduction stage

MPF 全部要美股基金，不要買其他

大家記得定期轉美元

都要俾時間機構走貨嘛

Companies are moving their supply chains out of China instead of waiting for a resolution of the trade war between Washington and Beijing, BlackRock Chairman and CEO Larry Fink told CNBC on Friday.

“We’re hearing from CEOs that more and more supply chains are moving out of China right now, ” Fink said on “Squawk Box.” “People are not waiting, companies are not waiting to see what the outcome is.”

The trade fight between the world’s two largest economies has been going on for about a year, and businesses are starting to feel the repercussions.

President Donald Trump has slapped 25% tariffs on $200 billion worth of Chinese goods and continues to threaten duties on an additional $325 billion of goods as trade negotiations continue.

More than 50 multinational companies are moving production out of China, including Apple, Nintendo and Dell, CNBC previously reported. Companies began announcing in May that they would move from China to Vietnam, as China and the U.S. stepped up tit-for-tat duties.

Brooks Running — which is part of Warren Buffett’s Berkshire Hathaway — said in May it would be “predominantly in Vietnam by the end of the year,” adding that about 8,000 jobs will move there from China.

留名等睇美元對人仔大升

Cup with Handle Base

郭文贵：未来60天会发生什么？ 什么是3325计划？
3 Taiwan
3 Hong Kong
2 Europe
5 for America

Taiwan
保證台灣2020大選 不要選出親共人士
防止共產黨控制台資企業
防止共產黨控制台灣軍政立法
了解共產黨的黑暗真相

Hong Kong
立即進行雙普選
立即調查疑似解放軍假扮警察 攻擊示威者
制裁所有與中共合作的金融機構

America
cancel 香港的自貿地區
制裁所有香港政府各官員
保護所有香港的義士 ，提供政治和經濟保護
制裁所有與共產黨合作的香港上市公司和科技公司

首選
中電控股
香港中華煤氣

Dllm, 終於肯對付華爾街班賣國賊

仲係introduction stage

The united state is going after China’s bank

While many Chinese companies might seek to shift their primary listing to Hong Kong if Rubio's bill were passed, success is not a given. Hong Kong would no doubt welcome a surge of such initial public offerings, but the world is a global marketplace and investors would still ask why the companies were unable to provide better disclosure in the U.S.

Other politicians would go further than Rubio. Some voices are demanding that Trump restrict U.S. pension funds and other such asset managers from investing in Chinese companies or at least blacklist state-owned ones.

The U.S. has the power and capacity to do this via the Department of the Treasury and the Office of Foreign Assets Control. Washington has already used this power to force U.S. money managers to divest from Rusal, the Hong Kong-listed Russian aluminum producer which at the time was controlled by an oligarch close to President Vladimir Putin. U.S. data provider Bloomberg would not even publish Rusal's share price for months for fear for breaching sanctions.

If the U.S. blacklisted Chinese companies this way, billions of dollars of stocks would have to be dumped. U.S. investment company BlackRock alone holds around $3.3 billion of investor money in Hong Kong-listed exchange traded funds tied to domestic Chinese shares besides its China-focused mutual funds.

大家睇路
美國人講得出 做得到

川普： 中共在美國大選前不会簽協議。那麼美國大選後呢？

[url]
[/url]

各位巴絲，其實真係唔洗太悲觀！
共產黨好快會被trump trump收拾

陳雲：中共國務院首次違反《基本法》，行政干預香港事務。明日下午三點港澳辦將召開記者會，講出香港目前局勢的立場及看法，並回答記者提問。
我認為除非香港的問題已經觸及國防危機及外交關係危機，中央不宜對香港的內部事務發表立場及看法，否則違反《基本法》。這是明顯破壞一國兩制的。即使是宣布林鄭月娥辭職，也應該好似董建華一樣，在香港本土解決，不能移到中國大陸宣布。美國等國際社會成員對此將非常敏感。
這是毀滅一國兩制之舉動，是給予美國及英國口實，判定中國違反《中英聯合聲明》，提出香港主權懸空論。習近平要賣香港，不要這樣吃相難看。
我建議中共顧全民族尊嚴及國家憲政，收回成命，取消記者會。習近平不要再犯這些低級錯誤，想去煤山吊頸，不必這麼心急。
這是陳雲對中國嚴重的忠告甚至警告。不要再犯錯。
（按：《基本法》22條: 中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。）

美國開始吹風話要將強國 發展中國家既地位（WTO）取消

如果係真，香港地位更重要！ 只可以靠香港做trading !
破壞左香港一國兩制，美國取消/限制香港

最後拿到美元既機會都沒，大家仆街

WTO轉地位有咩影響？

發展中國家 有最惠國待遇
沒左，會點

如果單獨同美國傾，美國點會退讓？

有咩 支爆概念美股可以買？

歡迎討論Twitter

777 今日講既，想spin去港獨 同解放軍
不要講港獨 要講自治

美國頂級經濟學家表示, 美國一旦在金融領域動手，中國經濟將成自由落體式崩毀

Equitable Act

支爆已經來緊！！！！

中概股係美國上市既總額大概係一萬億美元

陳雲：金融制裁地鐵公司。熟悉金融的朋友，可以看看外國有否基金會持有港鐵股票，之後列出證據，遊說慈善界及退休基金界將港鐵列為不道德的公司，放在拒絕投資的名單內。
工會的朋友，也可發信遊說各國的工會及慈善基金會，告知他們香港地鐵與衙差合作迫害及傷殘和平示威者的情況，請他們不要持有香港地鐵的股票。
這是葛蘭西的小場域鬥爭術（我在文化沙龍講座介紹過），其威力遠遠大於目前示威者砸爛地鐵設施。

沒意思
大家可以做下

Two senior members of the US Senate Foreign Relations Committee are calling on administrators of the federal government's main retirement savings fund to reverse a decision that they say would shift billions in investments into Chinese companies supporting Beijing's military and espionage efforts.

Senators Marco Rubio, a Florida Republican, and Jeanne Shaheen, a New Hampshire Democrat, have written to the chairman of the Federal Retirement Thrift Investment Board, Michael Kennedy, criticizing a decision in November 2017 to shift its International Stock Fund investment option to mirror an index that includes some controversial Chinese companies.

The board is an independent agency that administers a retirement savings plan. It decided last year to shift part of its portfolio to mirror the MSCI All Country World Index ex-US Investable Market Index.

The MSCI was set to raise the inclusion factor for A shares to 15 percent from 10 percent after yesterday's close.

TS Channel

More>>
That would drive passive net inflow of about US$4.5 billion (HK$35 billion) into A shares, while the pace of active inflow could vary based on domestic and global market changes and numerous macro events such as US-China trade negotiations, analysts at UBS said.

The expected inclusion factor of the MSCI also helped drive the A share market higher, with net northbound inflows via the Stock Connect linking Hong Kong and the mainland reaching 11.8 billion yuan (HK$12.9 billion).

"This change, which is expected to be implemented next year, will expose nearly US$50 billion in retirement assets of federal government employees, including members of the US armed forces, to severe and undisclosed material risks" associated with those companies, the two senators wrote.

Rubio added that "many Chinese companies included in MSCI indexes are not just involved in China's military, espionage and human rights abuses. They are also state-owned or state-directed enterprises used as tools by the Communist Party to undermine American companies and workers."

要求中國還清朝政府國債, 唔還就放棄香港統治, 入黎簽左佢

2019年8月26日

美國參議院外交關係委員會的兩名高級成員正在呼籲聯邦政府主要退休儲蓄基金的管理人員撤銷他們所說的將把數十億美元的投資轉移到支持北京軍事和間諜活動的中國公司的決定。

佛羅里達州共和黨參議員Marco Rubio和新罕布什爾州民主黨人Jeanne Shaheen已致函聯邦退休儲蓄委員會主席邁克爾肯尼迪，他批評2017年11月決定將其國際股票基金投資選擇轉為反映該指數包括一些有爭議的中國公司。

董事會是一個獨立機構，負責管理退休儲蓄計劃。它去年決定將其部分投資組合轉移到MSCI全國世界指數前美國可投資市場指數。

在昨天收盤後，摩根士丹利資本國際機構將A股的包容率從10％上調至15％。

這將推動A股的被動淨流入約45億美元（350億港元），而主動流入的速度可能因國內和全球市場變化以及美中貿易談判，瑞銀分析師等眾多宏觀事件而有所不同說過。

MSCI的預期包含因素也推動A股市場走高，通過連接香港和內地的股票連接的淨北向流入達到118億元人民幣（129億港元）。

“這一變化預計將於明年實施，將使聯邦政府僱員（包括美國武裝部隊成員）的退休資產接近500億美元，與這些公司，兩位參議員相關的嚴重和未公開的重大風險中寫道。

盧比奧補充說，“包括在摩根士丹利資本國際指數中的許多中國公司不僅僅涉及中國的軍事，間諜和侵犯人權行為。它們也是國有或國家指導的企業，被共產黨用作破壞美國公司和工人的工具。 “

最新！ 🔥美國“證券和期貨交易管理委員會”9日通過關於《國內交易市場訂單匯總審計系統》的補充規定： 新規定要求那些原來只需自我審計的公司，須按新規定向“管理委員會”提交完整的內部審計報告，以及每季度審計進度報告。

每一份報告必須得到該計劃授權的執行委員會的批准，並提交給各個公司的最高管理人審核。如果有任何報告沒被執行委員會成員一致通過，就必須單獨公開其審計報告，並且解釋為什麼審計報告沒能通過。新的補充法規中還對提交時限作出要求，並且附上罰款規定。

擬議修正案確定了提案中定義的四個關鍵截止日期，主要基於"行業自律組織"(SRO)先前公佈的日期： 2020年4月30日：初始行業成員核心股權報告2020年12月31日：全面核心股權報告2021年12月31日：交易數據庫的完整可用性及使用規範性2022年12月31日：全面實施"CAT NMS PLAN"要求

證券和期貨交易管理委員會主席克萊頓Jay Clayton要求新規定必須馬上執行。新規定目的在於提高CAT在執行中的透明性和可靠性。評：中資在美上市企業，多年繞過美國常規審計步驟，非正規披露或不披露，這個補充規定正式宣布：調查中資上市公司的行動開始了。白邦瑞相關談話：

【精華濃縮版】
福克斯 @MariaBartiromo 訪談中國問題專家白邦瑞 @mikepillsbury

中共已徹底失信於美國，川普政府必將繼續升級制裁力度。
除了關稅，美國將著手起底遍布紐交所和納斯達克的中共背景上市公司，
未來斷崖式下跌的股價會讓盜國賊感受到真正的痛楚！

SEC Proposes Transparency and Financial Accountability Amendments to the CAT NMS Plan

Big short ?

郭文贵报平安直播 2019年9月15日

共匪現時已經戒嚴香港，共匪已經殺紅了眼！

大家記得要沽出所有中概股，美國將會清算所有係美國既中概股

Issuers that are Audit Clients of PCAOB-Registered Firms from Non-U.S. Jurisdictions where the PCAOB is Denied Access to Conduct Inspections
This list is updated annually based on firms’ annual reports from the most recent year. It was last updated on September 10, 2018.

A US official says tech giants Alibaba and Tencent present similar risks as Huawei

A US State Department official has said that tech companies Alibaba and Tencent should be seen as tools of the Chinese government, along with China’s embattled telecom giant Huawei. It raises the possibility that the US will widen its range of Chinese targets for enhanced scrutiny due to security concerns.

“Whether de facto or de jure, such giants can in some important respects or for some purposes act as arms of the state—or, more precisely, the Chinese Communist Party, to which the Chinese state apparatus is itself subordinate,” said Christopher Ashley Ford, assistant secretary of the US State Department’s bureau of international security and nonproliferation. He was speaking at a conference in Washington. The State Department published a transcript on Wednesday (Sept. 11).

“Firms such as Huawei, Tencent, ZTE, Alibaba, and Baidu have no meaningful ability to tell the Chinese Communist Party ‘no’ if officials decide to ask for their assistance…Such aid may not necessarily occur routinely, but it certainly can occur—and presumably will—whenever the Party considers this useful and cares to demand it,” he said.

Ford also accused the Chinese companies of helping Beijing to develop, build, and maintain the techniques used for “a foundation of technology-facilitated surveillance and social control”, upon which he said the “China Dream” or “China Model” is built. Both terms refer to China’s efforts “to shape the world consistent with its authoritarian model,” he said. “As these companies export their products and services to the rest of the world, the security and human rights problems associated with this ‘China Model’ are progressively exported with them.”

Huawei has previously said it would not hand over data even if Beijing asked for it. After Ford’s remarks were published, a spokesman said in an email: “Huawei employs around 150,000 people in China, pays the relevant tax and follows the laws of China. That is the extent of our relationship with the government, which is similar to the relationship we have with governments in the 170 markets worldwide where we operate.” The spokesperson added: “Neither the Government nor the Party have any management decision-making role in Huawei and the company has zero external ownership.”

Ford’s remarks, first reported by The Information, come as the US steps up scrutiny of Chinese companies. In May, the Trump administration put Huawei on a trade blacklist citing security concerns over its alleged ties to the Chinese government. This has effectively barred Huawei from doing business with some of its American suppliers, whose products—phone chips and operation systems including Google’s Android—are essential to the telecom giant’s survival. Five Chinese video surveillance companies, including industry giant Hikvision and startup Megvii, are also being considered for the trade blacklist by the US, because of concerns that they help Beijing track and repress the minority Uighurs in Xinjiang.

While it’s unlikely that the Trump administration would make an immediate decision on enhanced scrutiny of Alibaba and Tencent, Ford’s remarks point to a worrying development. This US official grouped China’s first generation tech champions or BAT —Baidu, Alibaba, Tencent— with Huawei. This suggests that the US security community may view the BAT, which are US and Hong Kong-listed, in the same way they look at un-listed Huawei. This would potentially make it difficult for these firms to do business or invest in American companies, say observers.

Alibaba said it had no comment for the story, while Tencent, Baidu, and ZTE did not reply to requests for comment.

美國好快會攻擊BAT，消滅共產黨的ATM

Huawei and its Siblings, the Chinese Tech Giants: National Security and Foreign Policy Implications
REMARKS

DR. CHRISTOPHER ASHLEY FORD, ASSISTANT SECRETARY
BUREAU OF INTERNATIONAL SECURITY AND NONPROLIFERATION

MULTILATERAL ACTION ON SENSITIVE TECHNOLOGIES (MAST) CONFERENCE

LOY HENDERSON AUDITORIUM, U.S. DEPARTMENT OF STATE, WASHINGTON, DC

SEPTEMBER 11, 2019

美國國務院

0700 我睇會跌35%
Baba睇走勢圖

FB點睇

Push

晨早沽晒啦

玩得美股仲會買中概股真係抵撚死

陳雲：自治與港獨之爭。爭取自治是我在2010-2011年經歷九個月與各方同道討論之後的策略和共識，那些參與的同道，包括現在成為偽港獨的當年同道。這個安邦治國的大策略，寫在《香港城邦論（2011）》。
當年用自治的鬥爭策略，是要準確描述香港的實然主權，用普選來充實香港的實然主權及國民身份建立，用主權不定論（小主權）的方法，締結美國邦聯及英聯邦的邦聯，開拓香港的國際關係，之後靜待中國大陸出現主權懸空的狀態（政變或割據），憑籍原先建立的香港國際立法的承認（例如美國現時為香港而立的五套法案！），忽然宣布獨立而成功過渡到香港共和國。我這套自治策略，美方是心領神會的，現在加把勁、開行turbo去做。我夠膽預告，英國的新首相約翰遜在成功脫歐之後，就會轉回來與美國聯手，逼中國談《中英聯合聲明》，補簽協定，延長國際監察香港的年期（例如50年、99年）。
這是在《香港城邦論》寫明白的，而中共至今並未批判城邦論，因為這樣的國際化的香港，對英美日本台灣韓國有利，對中共更加有利。至於香港獨立的時候，已經是中共瓦解的時候，中共的赤色資本家和權貴子弟也樂得有一個獨立的香港來保護身家性命。這是利己利人的香港政治，採取的是普魯士建國首相俾斯麥的條約政治（contractual politics），符合英聯邦國家的獨立之路（加拿大、澳洲、紐西蘭都是自治政體而不是共和國），符合儒家、基督教及佛教的價值觀，更有《道德經》的「和光同塵」與《莊子》的泥龜「曳尾於塗」的人生哲理。
現在香港處於生死關頭，很多從政者不看《香港城邦論》，而重複討論和各走極端，在爭論是否要高舉港獨、唱香港國歌，除了那些撈取名氣和選票和共產黨/外國深層國家的資助之外，這些人是在送香港去死。
香港已經沒時間給你辯論。我將基本法的高度自治，轉為自治，而美國方面全面跟隨，由總統、國務卿到參眾議院的《香港人權及民主法案》都是以自治觀念（autonomy）操作。
美國現在依然是採取一個中國的外交方針的，美國會逐步強化中華民國台灣的主權操作，也逐漸用美國立法的方式監護香港走向普選自治，一旦香港民眾顯露分裂中國的普遍主張，美方就要從頭部署，而一個國際金融中心是無法經歷忽然宣布獨立而可以生還下來的。
泛民與偽港獨是極力抗拒普選和自治的，香港的傳統媒體也沒一個夠膽報導昨日獅子山掛上的反共標語內容，這些都是共產黨養的。當美國支持香港自治的時候，泛民就會忽然高唱港獨國歌，將自治的部署搞爛。
自治是香港建國的理想政治，也是謀生繁榮的現實政治。你不要以為你可以超越陳雲。陳雲在這裡是毫無利益的，甚至是損己利人的，我犧牲了生計、榮華富貴、也折損了壽命和健康。你不珍惜這個香港一百年也遇不到的建國機會，你對不起自己，也對不起眾生。目前香港的惡報，就是香港人辜負陳雲在2016年立法會選舉的搶先用永續基本法來突擊得到自治而留下的爛攤子。
（按：請廣傳給所有關心香港前途的人知道，這是香港最後的機會了。錯過了，大家準備移民。）

估中左

Rubio 其實未放假 之前已經講過會做 但白官居然 提早suggest

仲諗緊放唔放港股，轉去美債基金